區會撥款黑箱作業 建制當審計冇到 發惡拒引入遴選制

2018年07月31日

區會撥款黑箱作業
建制當審計冇到
發惡拒引入遴選制

■葵青區會近日討論改革撥款機制，部份建制派未予支持。

【區會亂象】

【本報訊】每年區議會用作地區工作及建設開支以億元計，但撥款機制早被批評有私相授受之嫌。

去年審計署不點名狠批葵青區議會撥款制度不透明，至近日政府向葵青區議會提改善建議，要求日後與團體合辦活動加入遴選機制，但此舉引來建制派發惡反對，有人即場反咬審計署，揚言毋須跟從建議；更有人要脅日後不再搞活動，「畀番民政署做」。有民主派議員擔心在建制派反對下，政府撥亂反正的建議落實無期。

記者：林俊謙

區議會撥款早已被不少人批評是建制益自己友的工具，如2015年有傳媒曾報道葵青區議會2014年至當日的343項活動撥款，六成是由主辦活動區議員找自己兼任要職的「關連團體」合辦。去年4月審計報告不點名指一個區議會遴選非政府機構合辦活動機制有不足，只由部份區議員推舉一名區議員出任「活動主委」，再由主委直接提名合辦機構，審計報告批評的正是葵青區議會。

有議員發晦氣︰唔好做嘞

面對審計署狠批，葵青區議會秘書處及民政事務助理專員終在今年6月，向區會行政及財務委員會（下稱行財會）建議引入「局限性邀請」，由每名區議員提名兩個非政府組織加入「葵青區活動重點舉辦機構」名單，再由主委邀請最少5個名單上機構投標；主委亦要在相關工作小組邀請最少4名區議員組成評審團以遴選合作夥伴。

不過建議遭建制派強烈反對，經民聯黃耀聰批評建議倒退，「我哋葵青區議會推動活動有自己特色，唔想加咁多架床叠屋嘅嘢」。同屬經民聯的譚惠珍亦發晦氣指，「我哋唔好做（活動）嘞，畀番民政署做」。民建聯區議員也全面反對，李世隆指建議「好似懲罰緊我哋」，梁偉文更質疑區議會是否須硬性執行審計報告建議。

對於民政專員建議本月初區議會大會討論有關建議，潘志成以未有共識為由反對，指「傾到有具體方案先交畀大會」。

民主派葵青區議員黃潤達表明支持，他指過去主委和監察主委提名的工作小組成員均由建制派主導，主委往往只提名友好的親建制機構申請公帑合辦活動，令其他非政府組織連競爭機會也沒有，無法與區議會合辦活動，做法絕不公開透明，擔心建制派反對會令政府改善建議落實無期。

《蘋果》記者之後再向建制派查詢反對建議原因，但黃耀聰以事忙為由拒絕受訪。譚惠珍改稱當日純屬意氣說話，又指不介意引入新機制。李志強稱原則上不反對檢討遴選機制，但堅持新建議架床叠屋。潘志成則稱民建聯認同檢討，但希望政府做法再「簡化啲」。

葵青民政事務處回覆《蘋果》指，民政事務總署今年3月發出指引，指區議會應通過公開邀請或局限性邀請，遴選非政府機構擔任合作夥伴；因應指引及葵青區情況，秘書處提交了優化建議，會考慮委員提出的不同意見，切實可行地跟進審計署建議及指引。

上一則
上一則
懲教助理玩船P 涉放錶影少女換衫

下一則
下一則
「小白象」騎呢工程湧現

「小白象」騎呢工程湧現

政府默許腐敗 操控民意

泛民聯署促廢授權票制

票投民建聯，早登一帶一路高鐵之旅

[black]黑[/black]

區議會無用